［認真］大家好應該趁仲有得救嘅時候 做啲嘢

睇完隔離post 乜q 666段片真係好心淡
眾所周知 呢十年國內太多新移民 太多內地文化湧入香港
呢個post唔係阻止大家去汲取中國/普通話文化
（先利申 冇睇任何內地綜藝節目/合拍節目）
但係接收其他文化嘅同時 作為香港人嘅你唔應該忘本
要支持香港獨有嘅文化 過去咁多年嘅傳統
唔係嘅話 再過多十年 廣東話文化會開始淡化
我唔想第時基本法上面寫香港有3個官方語言：
普通話 英語 最後先係廣東話

首先 大家自己應該以身作則
廣東話有好多盞鬼嘅地方 用多啲！
得香港同澳門係官方語言 我地要將優良傳統延長落去
繁體字先表達最想表達嘅意思 用多啲！
以前中學都覺得簡體字好似方便啲
（屌 其實咪又係快撚左嗰一秒）
識女仔識返啲有近代香港血統 溝多啲！
等啲唔肯融入嘅內地人冇人要返去搵食

還我香港 唔好睇少自己嘅力量
只要我哋加加埋埋 力量一啲都唔細
香港其實真係一個福地
為自己 為我哋下一代緊守我哋嘅崗位
好嗎？

如果有機會接觸下一代嘅大家（教畜/補習等）
要鼓勵多啲下一代講廣東話 用繁體字
唔識教到佢識

中學讀通識寫繁體寫撚到手殘
唔識寫亦唔想學寫殘體字

唔好俾咁多機會國內商家
佢整少少野出嚟 你表示少許支持
佢哋就會根據大家嘅支持
繼續搞更多更多嘅嘢 進一步侵蝕我哋嘅文化
循環嚟

Ching好波
宜家就算趕時間 去到最後一秒
我都唔會寫簡體字
寧願寫唔曬

5p 字夠係本土文化啦
連登仔幾時有專重過
咪又係喊打喊殺

乜o野來的?

「牛逼」「網紅」等內地用語入侵香港？已經無人講「犀利」

唔識寫殘體
都唔想學點寫
以前中化寫文寫唔切
上大陸交流寫report都係寫繁體

你認為仲有得救？
舊時既香港已經死左